點解cpu就有人講 gpu就少人講

係咪咁想比人講老母？

同d唔熟電腦既人講GPU仲會比人掉返轉問你係咪攪錯左CPU係咪串錯
GPU隻字無CPU咁深入民心 一講就算唔識電腦既人都知係乜

因為amd gpu 無乜人對佢有太多期望

諗多左啦

gpu通常係連埋成張顯示卡賣
所以直接講顯示卡

GPU通常通常指粒processor而唔係全張卡？
利申唔識

你同D阿嬸講GPU係乜 佢地都未必明
但你一講CPU就即刻會GET到

我理解係：

graphics card = gpu+circuit board+cooler

同人講gpu=講緊張chip

原來顯示卡叫dGPU

TPU

咩黎

GPU 得高中低三級，CPU 分六七級價錢，由300到9000蚊都有，自然要諗吓

叫開顯卡 樓主大陸落黎？

N記冇對手冇乜講

display卡 港式英文黎
唔好咁認真

其實唔算差 keep住中階卡有好大競爭力 不過依兩年用tensor core嘅ai sw多左 nv又下放到中階gaming card都有 好多hardcore唔打機嘅amd用家都轉哂過去玩ai

標題講得唔清楚 係討論顯示卡叫法

AMD driver update係改善舊卡效能 Nvidia driver update係整慢張舊卡

nope, 你可以話以前嘅n卡，driver update對性能提升唔大，但係實際長時間測試，無一張n卡有因為driver update變慢（唔計中間可能有一兩次7野啦）

tensor core又贏返啲market返嚟
n年前nv玩cuda加速rendering開始就已經攻入左唔少商用市場
利申等緊3070

amd本身唔想搞特別野只push floating point 以前做野卡只睇依樣所以有市場 而加唔搞係真落後 專用core對ai ml太有用 dev幾鍾意amd都唔可以揀佢

GPU 只係Display card 嘅一部分